const taial2025 = [
      
    { question: "1. ¿En qué casos se puede limitar el ejercicio de los derechos de los interesados según el RGPD?", answers: ["Siempre que el responsable del tratamiento lo decida", "Cuando sea necesario para la seguridad nacional, la defensa o la prevención de infracciones penales", "Cuando el interesado solicite un acceso ilimitado a todos los datos de una organización", "Nunca, los derechos del interesado son absolutos"], correct: 1 },
    
    { question: "3. Según el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo por el que se regula Esquema Nacional de Seguridad, en Anexo II donde se definen las medidas de protección: la medida de protección de las comunicaciones mp.com.1 'Perímetro Seguro' aplica a los sistemas de categoría:", answers: ["Baja o superior", "Básica o superior", "Media o superior", "Alta o superior"], correct: 1 },
    
    { question: "4. Una red privada virtual permite:", answers: ["Poder transmitir información de forma pública entre dos nodos utilizando una red privada", "Poder transmitir información de forma privada entre dos nodos utilizando una red pública", "Poder transmitir información de forma privada entre dos nodos utilizando fibras dedicadas que el proveedor de comunicaciones nos reserva para uso exclusivo", "Poder disponer de redes adicionales dentro de un mismo conmutador (switch)"], correct: 1 },
    
    { question: "6. Un cable UTP que permita transmitir PoE (Power over Ethernet) y una conexión de 1 Gbps deberá disponer de:", answers: ["6 hilos", "8 hilos", "10 hilos", "12 hilos"], correct: 1 },
    
    { question: "8. ¿Cuál de estas afirmaciones sobre la virtualización NO es cierta?", answers: ["Permite ejecutar entornos software antiguos sobre hardware moderno", "Una máquina virtual, siempre se ejecutará más rápido que su equivalente en máquina física", "Permite aprovechar más el hardware donde se aloja el hipervisor al compartir sus recursos entre varias máquinas virtuales", "En caso de tener que cambiar de hardware de virtualización la migración es más sencilla"], correct: 1 },
    
    { question: "9. ¿Cuál es la principal función de una tarjeta de video dedicada frente a una integrada en la CPU?", answers: ["Mejorar la conexión a Internet", "Permitir acceso remoto a otros PCs", "Procesar gráficos de forma independiente al procesador principal", "Aumentar la memoria RAM del sistema"], correct: 2 },
    
    { question: "10. ¿Qué derecho digital protege la privacidad de las comunicaciones electrónicas en el entorno laboral?", answers: ["Derecho a la desconexión digital", "Derecho a la privacidad en el uso de dispositivos digitales en el ámbito laboral", "Derecho a la portabilidad de datos", "Derecho de supresión de datos"], correct: 1 },
    
    { question: "12. En un equipo con sistema operativo Windows 10, ¿qué instrucción de línea de comando se puede utilizar para ver la configuración de red incluyendo el servidor DHCP y los servidores DNS?", answers: ["ipconfig", "ipconfig /all", "ifconfig -dns -dhcp", "ipconfig /release all"], correct: 1 },
    
    { question: "13. ¿Cómo se asegura Microsoft Exchange de que los correos se sincronicen en tiempo real?", answers: ["A través de la tecnología POP3", "Usando el protocolo IMAP", "Utilizando ActiveSync", "Conectando Outlook al servidor FTP"], correct: 2 },
    
    { question: "14. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre IMAP es correcta?", answers: ["Permite gestionar los correos directamente en el servidor sin necesidad de descargarlos", "Borra automáticamente los correos del servidor tras descargarlos", "No permite el acceso simultáneo desde diferentes dispositivos", "Se utiliza para enviar correos electrónicos"], correct: 0 },
    
    { question: "15. ¿Qué derecho permite a una persona recibir sus datos personales en un formato estructurado y de uso común para transferirlos a otro responsable?", answers: ["Derecho de oposición", "Derecho de acceso", "Derecho de portabilidad", "Derecho de supresión"], correct: 2 },
    
    { question: "16. ¿Qué principio establece que la seguridad debe ser abordada desde todos los elementos humanos, materiales, técnicos, jurídicos y organizativos del sistema?", answers: ["Diferenciación de responsabilidades", "Existencia de líneas de defensa", "Seguridad como proceso integral", "Reevaluación periódica"], correct: 2 },
    
    { question: "17. ¿Cuál de éstas NO es una función principal de un SIEM (Security Information and Event Management)?", answers: ["Gestión de logs", "Análisis de logs", "Correlación de eventos", "Generación de eventos del servicio de autenticación corporativo"], correct: 3 },
    
    { question: "19. ¿Qué dirección de la red IP 192.168.249.0/25 NO puede asignarse a un dispositivo?", answers: ["192.168.249.1", "192.168.249.31", "192.168.249.64", "192.168.249.127"], correct: 3 },
    
    { question: "20. ¿Cuál de las siguientes políticas de seguridad se puede aplicar a través de un sistema MDM?", answers: ["Desactivar el micrófono permanentemente", "Establecer contraseñas complejas y cifrado de datos", "Aumentar el almacenamiento interno", "Forzar el reinicio cada 5 horas"], correct: 1 },
    
    { question: "22. ¿Qué interfaz de conexión es la más común para discos SSD NVMe?", answers: ["SATA", "PCIe", "USB", "IDE"], correct: 1 },
    
    { question: "23. Si se quiere instalar Windows Server de tal forma que se pueda administrar vía escritorio (consola o escritorio remoto) ¿cómo se debe instalar?", answers: ["Server Core", "Server con Experiencia de Escritorio", "Server Remote", "Server Classic"], correct: 1 },
    
    { question: "24. Se entiende por 'documento administrativo electrónico' (artículo 46.1 del Real Decreto 203/2021, de 30 de marzo):", answers: ["La información de cualquier naturaleza en forma electrónica, archivada en un soporte electrónico, según un formato determinado y susceptible de identificación y tratamiento diferenciado admitido en el Esquema Nacional de Seguridad y normativa correspondiente", "La información de cualquier naturaleza en forma electrónica, archivada en un soporte electrónico, según un formato determinado y susceptible de identificación y tratamiento diferenciado admitido en el Esquema Nacional de Interoperabilidad y normativa correspondiente", "La información de cualquier naturaleza en forma electrónica, archivada en un soporte electrónico, según un formato determinado y susceptible de identificación y tratamiento diferenciado admitido en el Esquema Europeo de Interoperabilidad y normativa correspondiente", "Ninguna de las anteriores respuestas es correcta"], correct: 1 },
    
    { question: "26. ¿Qué herramienta es más comúnmente utilizada para el soporte remoto de equipos Windows?", answers: ["PuTTY", "FileZilla", "TeamViewer", "Adobe Premiere"], correct: 2 },
    
    { question: "27. Según la Ley 6/2020, ¿qué responsabilidad asumen los prestadores de servicios electrónicos de confianza frente a terceros?", answers: ["Solo son responsables por daños causados directamente por ellos", "Asumen responsabilidad por la actuación de las personas u otros prestadores en los que deleguen funciones necesarias para la prestación de servicios", "No asumen ninguna responsabilidad frente a terceros", "Son responsables únicamente si hay dolo o negligencia grave"], correct: 1 },
    
    { question: "28. ¿Qué método permite distribuir impresoras automáticamente a los usuarios en Windows?", answers: ["DHCP", "Active Directory", "Política de grupo (GPO)", "BIOS"], correct: 2 },
    
    { question: "29. ¿Qué elemento distingue a un ciberincidente grave gestionado por el CCN-CERT?", answers: ["Que afecte al menos a dos administraciones públicas simultáneamente", "Que tenga impacto sobre servicios esenciales y clasificados", "Que involucre malware en infraestructuras privadas de terceros países", "Que derive de una amenaza interna identificada por el MCCE"], correct: 1 },
    
    { question: "30. Un servidor con sistema operativo Windows Server desempeña el rol de servidor de ficheros en un dominio Windows. ¿Puede este mismo servidor funcionar como servidor de impresión?", answers: ["No, los roles de servidor de ficheros y de servidor de impresión son incompatibles para un mismo servidor", "Sí, si se activa también el rol de servidor de impresión", "Sí pero solamente instalando un software de servidor de impresión de terceros", "Sí pero solamente instalando un software de servidor de ficheros e impresión de terceros"], correct: 1 },
    
    { question: "32. El estándar de estructura de los certificados electrónicos emitidos por una PKI (Public Key Infrastructure) es el X.509 y su contenido básico entre otros es el siguiente: (marque la respuesta errónea)", answers: ["Versión (existen varias versiones del estándar X.509)", "Algoritmo que ha usado la autoridad de certificación para la firma", "Clave privada", "Nombre de la entidad de certificación emisora"], correct: 2 },
    
    { question: "33. ¿Cuál de las siguientes funciones NO se realiza en un servicio de correo electrónico?", answers: ["Creación de alias de correo", "Gestión de listas de distribución", "Delegación de permisos a otros usuarios", "Transferencia de archivos de gran tamaño"], correct: 3 },
    
    { question: "34. A partir de una dirección IP se necesita conocer a qué dirección física (MAC) se corresponde. ¿Qué servicio se utilizaría?", answers: ["ARP", "DNS", "LDAP", "PING"], correct: 0 },
    
    { question: "35. ¿Cómo se puede bloquear un sitio web para que no pueda abrir ventanas emergentes en Edge?", answers: ["En 'Configuración' > 'Privacidad y seguridad' > 'Configuración de sitios' > 'Elementos emergentes y redireccionamientos'", "En 'Configuración'> 'Extensiones'", "En 'Herramientas'> 'Bloqueador de ventanas emergentes'", "En 'Configuración' > 'Cookies y permisos del sitio' > 'Elementos emergentes y redirecciones'"], correct: 3 },
    
    { question: "36. ¿Cuándo es obligatoria la realización de una Evaluación de Impacto relativa a la Protección de Datos (EIPD)?", answers: ["Siempre que se realice cualquier tratamiento de datos personales", "Solo cuando lo indique la autoridad de control", "Cuando el tratamiento pueda suponer un alto riesgo para los derechos y libertades de las personas físicas", "Nunca, ya que la normativa no obliga a realizarla en ningún caso"], correct: 2 },
    
    { question: "37. ¿Cuál de los siguientes comandos le permite abrir directamente la consola 'Administración de equipos' en un sistema operativo Windows 10 o Windows 11 Profesional?", answers: ["control.exe", "mgmtcomp.msc", "msconfig.exe", "compmgmt.msc"], correct: 3 },
    
    { question: "38. ¿Qué organismo garantiza la confidencialidad, integridad y disponibilidad de información clasificada?", answers: ["CNPIC", "INCIBE", "CCN-CERT", "AEPD"], correct: 2 },
    
    { question: "40. En relación con el derecho de acceso universal a Internet, recogido en la Ley Orgánica 3/2018: (marque la respuesta incorrecta)", answers: ["El acceso a Internet de hombres y mujeres procurará la superación de la brecha de género tanto en el ámbito personal como laboral", "La garantía efectiva del derecho de acceso a Internet atenderá la realidad específica de los entornos rurales", "Se garantizará un acceso universal, asequible, de calidad y discriminatorio para toda la población", "El acceso a Internet procurará la superación de la brecha generacional mediante acciones dirigidas a la formación y el acceso a las personas mayores"], correct: 2 },
    
    { question: "41. El uso de VLAN es una buena medida de seguridad porque:", answers: ["Permite no segmentar la LAN y facilita llegar a más dispositivos", "Permite segmentar la LAN y facilita llegar a más dispositivos", "Permite no segmentar la LAN y dificulta llegar a más dispositivos", "Permite segmentar la LAN y dificulta llegar a más dispositivos"], correct: 3 },
    
    { question: "43. ¿Cuál es una ventaja clara de usar un servidor de impresión?", answers: ["Los trabajos de impresión son invisibles", "Reducción del uso de papel", "Control centralizado del proceso de impresión", "Mejor resolución de impresión"], correct: 2 },
    
    { question: "44. ¿Para qué se utilizan las herramientas de diagnóstico en el análisis de incidencias?", answers: ["Para medir la velocidad de la conexión a internet del usuario", "Para detectar y solucionar problemas de manera más eficiente", "Para medir la velocidad de acceso a la infraestructura", "Asegurar que el problema no vuelva a ocurrir en la empresa"], correct: 1 },
    
    { question: "45. En un cortafuegos perimetral los servidores internos de la organización con servicios expuestos hacia el exterior se suelen ubicar en la zona:", answers: ["LAN", "WAN", "DMZ", "SD-WAN"], correct: 2 },
    
    { question: "48. Nivel ALTO. Se aplicará cuando las consecuencias de un incidente de seguridad que afecte a alguna de las dimensiones de seguridad supongan un perjuicio muy grave sobre las funciones de la organización, sobre sus activos o sobre los individuos afectados. Se entenderá por perjuicio muy grave: (marque la respuesta correcta)", answers: ["Causar un perjuicio grave a algún individuo, de fácil o imposible reparación", "Causar un daño muy grave, e incluso reparable, de los activos de la organización", "La anulación efectiva de la capacidad de la organización para desarrollar eficazmente sus funciones y competencias", "El incumplimiento leve de alguna ley o regulación"], correct: 2 },
    
    { question: "49. ¿Qué método se utiliza para acceder a un elemento HTML con un ID específico en JavaScript?", answers: ["getElementById()", "getElementsByClassName()", "querySelector()", "getElementByTagName()"], correct: 0 },
    
    { question: "50. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones NO es correcta, si hablamos de carpetas compartidas?", answers: ["La creación de carpetas compartidas es una práctica fundamental en la administración de redes, ya que permite a los usuarios acceder de manera centralizada a archivos y recursos desde diferentes dispositivos conectados a la misma red", "En un entorno de trabajo de Active Directory, las carpetas compartidas no permiten gestionar y controlar el acceso a documentos y aplicaciones esenciales para los equipos de trabajo", "Gracias a la integración con Active Directory, los permisos de acceso pueden asignarse a usuarios y grupos específicos, lo que facilita la administración de seguridad y asegura que cada usuario tenga el nivel de acceso necesario", "La creación de carpetas compartidas también permite auditar y monitorear el acceso a los archivos, lo cual es especialmente útil en entornos corporativos, donde es importante asegurar la integridad y el cumplimiento de las políticas de seguridad"], correct: 1 },
    
    { question: "51. Según la Ley Orgánica 3/2018, ¿qué derecho permite a una persona solicitar que sus datos personales sean eliminados cuando ya no sean necesarios para la finalidad con la que fueron recogidos?", answers: ["Derecho de limitación del tratamiento", "Derecho de supresión", "Derecho a la portabilidad de los datos", "Derecho de oposición"], correct: 1 },
    
    { question: "54. ¿Qué medida de seguridad se aplica a la dimensión de Autenticidad en Nivel Medio y Alto con refuerzo?", answers: ["Inventario de activos", "Identificación avanzada", "Plan de continuidad", "Análisis de impacto"], correct: 1 },
    
    { question: "55. ¿Cuál de las siguientes direcciones IP pertenece a la red 172.17.254.24/255.255.0.0?", answers: ["172.16.254.25", "172.17.1.2", "172.18.254.25", "172.17.254.266"], correct: 1 },
    
    { question: "56. ¿Dónde se puede configurar el nivel de protección de 'Navegación segura' en Chrome?", answers: ["En la sección 'Extensiones'", "En la sección 'Configuración de sitios'", "En la sección 'Privacidad y seguridad'> 'Seguridad'", "En la sección 'Herramientas'"], correct: 2 },
    
    { question: "58. ¿Qué norma puede ayudar a cumplir un MDM en la administración pública española?", answers: ["RGPD", "ENS", "ISO 9001", "LOPD"], correct: 1 },
    
    { question: "59. Para la determinación de la categoría de seguridad de un sistema de información, se definen tres categorías de seguridad: BÁSICA, MEDIA y ALTA. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?", answers: ["Un sistema de información será de categoría ALTA si ninguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel de seguridad ALTO", "Un sistema de información será de categoría MEDIA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel de seguridad MEDIO, y ninguna alcanza un nivel de seguridad superior", "Un sistema de información será de categoría BÁSICA si ninguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel BAJO, y ninguna alcanza un nivel superior", "Un sistema de información será de categoría BÁSICA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel BAJO, y alguna alcanza un nivel superior"], correct: 1 },
    
    { question: "60. Si fuera necesario revisar los eventos de un sistema Microsoft Windows 10, ¿qué comando debería ejecutar para iniciar el visor de eventos desde una línea de comandos?", answers: ["service.msc", "eventvwr", "runevent", "eventsrv"], correct: 1 },
    
    { question: "61. En telefonía VoIP, para comunicarnos con redes públicas de telefonía debe existir una pasarela (Gateway) que permita el intercambio de tráfico entre nuestras redes privadas y las públicas. ¿Cuántas pasarelas, como mínimo, se necesitan si nuestra red IP corporativa está desplegada en todas las sedes?", answers: ["Una pasarela en cada una de nuestras sedes físicas", "Una pasarela para toda la red", "Una pasarela por cada VLAN de uso general que dispongamos", "Una pasarela por cada conmutador que utilicemos"], correct: 1 },
    
    { question: "62. ¿Cuál de las siguientes es una de las ventajas principales que obtenemos con las GPOs?", answers: ["Administración descentralizada, con unos pocos clics o scripts, gestionamos cientos o miles de equipos", "Lentitud de implementación, al cambiar una directiva en una GPO, no se propaga de forma automática a los objetos que la reciben", "Estandarización, todos los ordenadores y usuarios de un mismo departamento u organización reciben la misma configuración, reduciendo la posibilidad de errores o discrepancias", "Seguridad reforzada, mediante la aplicación de directivas de contraseñas, bloqueo de cuentas, cortafuegos, auditoria, la seguridad no se fortalece de una manera uniforme"], correct: 2 },
    
    { question: "63. ¿Cuál es la finalidad del principio de minimización de datos en el RGPD?", answers: ["Garantizar que solo se recaben los datos estrictamente necesarios para la finalidad establecida", "Permitir la recopilación de cualquier dato para su posible uso futuro", "Limitar el acceso a los datos a las autoridades públicas únicamente", "Impedir la recopilación de datos personales en cualquier circunstancia"], correct: 0 },
    
    { question: "65. Las medidas de seguridad en el ENS, se dividen en tres grupos: (marque la respuesta correcta)", answers: ["Marco organizativo, marco operacional y medidas de protección", "Bajo, medio y alto", "Verde, amarillo y rojo", "Nivel de las dimensiones de seguridad, categoría de seguridad del sistema y control de acceso"], correct: 0 },
    
    { question: "68. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?", answers: ["Los permisos de acceso remoto a usuarios son configuraciones de seguridad esenciales que permiten a los usuarios conectarse de forma segura a un ordenador o servidor desde una ubicación remota, ya sea dentro de una red local o a través de internet", "En entornos de trabajo con Active Directory, el acceso remoto no se puede gestionar de manera centralizada, lo que permite a los administradores asignar permisos y definir configuraciones de seguridad consistentes en varios dispositivos mediante directivas de grupo", "En redes locales o domésticas, el acceso remoto permite a los usuarios finales acceder a sus ordenadores de forma remota, sin embargo, debido a los riesgos de seguridad que implica no se recomienda utilizar métodos avanzados como VPN (Red Privada Virtual)", "Medidas de seguridad adicionales, como la Autenticación de Nivel de Red (NLA), tampoco ayudan a asegurar que solo los usuarios autorizados puedan acceder a los recursos"], correct: 0 },
    
    { question: "69. En la mayoría de las instalaciones de cableado estructurado, el par trenzado sin apantallar (UTP) es más utilizado que el par trenzado apantallado (STP) debido a que:", answers: ["STP es más costoso y más susceptible a problemas de ruido cuando la conexión a tierra no es de gran calidad", "Al ser STP mucho más frágil que UTP, resulta mucho más difícil canalizarlo", "Los conectores utilizados en UTP (RJ-45) son más económicos fiables que los de STP (RJ 11)", "Es mucho más utilizado el par trenzado apantallado (STP)"], correct: 0 },
    
    { question: "70. En el lenguaje XML, el término que se utiliza para definir 'Las reglas que determinan el conjunto de marcas y sus sintaxis' es:", answers: ["DXL (Document extended Language)", "DTD (Document Type Definition)", "DOM (Document Object Model)", "DML (Document Markup Language)"], correct: 1 },
    
    { question: "73. Seleccione los elementos que proporcionan a HTTP las conexiones seguras:", answers: ["Los protocolos SSH y TLS", "Los protocolos SSL y TLS", "Los protocolos SSL y HSTS", "El protocolo HSTS"], correct: 1 },
    
    { question: "75. Para que un sistema informático envíe los datos de registro (eventos, alertas, errores) a otro sistema que centralice los registros se suele utilizar el protocolo:", answers: ["LogIP", "Syslog", "OSPF", "SPB"], correct: 1 },
    
    { question: "76. Que un teléfono VoIP esté funcionando con PoE (Power over Ethernet) permite:", answers: ["Que ese terminal no requiera una fuente de alimentación adicional", "No utilizar una boca adicional RJ45 para la conexión del teléfono, que se puede utilizar para otro dispositivo", "Que la fuente de alimentación del teléfono sirva para alimentar otros dispositivos como un PC al que estuviera conectado o un Switch (Conmutador)", "Que el terminal funcione de forma inalámbrica sin requerir la conexión física vía cable al Switch"], correct: 0 },
    
    { question: "77. ¿Qué tipo de fuente de alimentación es necesario en un equipo con tarjeta gráfica de alto rendimiento (GPU)?", answers: ["200W sin certificación", "450W con certificación 80 PLUS Bronze o superior", "100W con entrada DC directa", "Cualquier fuente genérica AT"], correct: 1 },
    
    { question: "78. ¿Qué hace Outlook cuando se configura para usar un calendario compartido en Microsoft Exchange?", answers: ["Permite ver el calendario de otra persona sin necesidad de tener acceso completo a su cuenta", "Agrega automáticamente los eventos del calendario en una lista separada", "El calendario compartido se integra automáticamente en el calendario del usuario", "Inhabilita el calendario del usuario para evitar conflictos de programación"], correct: 2 },
    
    { question: "79. El protocolo LDAP, ¿para qué se suele utilizar?", answers: ["Transferir ficheros de gran volumen", "Fracciona y transfiere el contenido unidireccional de una conversación VoIP iniciada por SIP", "Acceder a servicios de directorio", "Cifrar las comunicaciones HTTP"], correct: 2 },
    
    { question: "80. Cuando el certificado se instala en el almacén personal del usuario del sistema operativo, solo está disponible para el usuario que inició sesión y realizó la instalación, esto tiene ventajas: (marque la respuesta correcta)", answers: ["Menor privacidad y control de acceso", "Menor riesgo de uso indebido, ya que el certificado está vinculado a la sesión de usuario", "No es ideal para equipos compartidos o multiusuario", "Accesible para otros usuarios del equipo"], correct: 1 },
    
    { question: "81. Razones comunes para la retirada de un ordenador del dominio (marque la respuesta errónea):", answers: ["Retiro de servicio: El ordenador ha llegado al final de su vida útil y se procede a su desmantelamiento o reciclaje", "Reasignación: Se transfiere el equipo a otro departamento o a otra organización que está integrada en el mismo dominio", "Mantenimiento o cambios del sistema", "Seguridad: cuando un ordenador sufre un incidente de seguridad, a menudo se aísla de la red y puede ser necesaria su baja temporal o definitiva del dominio"], correct: 1 },
    
    { question: "83. ¿Cuál de las siguientes aplicaciones no es un cliente VPN?", answers: ["Cisco Secure Client", "UltraVNC", "OpenVPN", "GlobalProtect"], correct: 1 },
    
    { question: "85. Para permitir el tráfico IP entre dos VLAN de capa 2 (enlace) se requiere:", answers: ["Enrutar en capa 3", "Conectarlas mediante un repetidor", "Conectarlas mediante un bridge", "Conectarlas a nivel físico con un nuevo enlace"], correct: 0 },
    
    { question: "86. En los sistemas que utilizan Windows y Linux se puede utilizar el fichero 'hosts' para especificar la resolución de nombres de ciertas direcciones que se quiere que no se resuelvan en los servidores DNS. ¿Dónde se suele ubicar este fichero?", answers: ["\\drivers\\etc en Windows y /dev/etc en Linux", "\\Windows\\System32\\drivers\\etc en Windows y dev/etc en Linux", "\\Windows\\System32\\drivers\\etc en Windows y /etc en Linux", "\\Windows\\etc en Windows y /etc en Linux"], correct: 2 },
    
    { question: "87. ¿Qué método se utiliza en JavaScript para abrir una base de datos IndexedDB?", answers: ["indexedDB.connect()", "indexedDB.open()", "indexedDB.create()", "indexedDB.init()"], correct: 1 },
    
    { question: "88. El método de uso en el que los mandatos SQL no están previamente escritos es:", answers: ["SQL interactivo", "SQL modular", "SQL inmerso en programas", "SQL dinámico"], correct: 3 },
    
    { question: "90. ¿Cuál de las siguientes configuraciones de seguridad es más efectiva para proteger un servidor web frente a ataques de desbordamiento de búfer?", answers: ["Uso de claves RSA de 2048 bits", "Implementación de ASLR", "Monitoreo de logs en tiempo real", "Autenticación multifactor"], correct: 1 },
	
     { question: "91. Las medidas de seguridad que se establecen en el Anexo II del ENS están condicionadas, por un lado, a la valoración del nivel de seguridad en cada dimensión y, por otro, a la categoría de seguridad del sistema de información de que se trate, según dispone el artículo 40 del ENS. De este modo, la categoría de seguridad de un sistema de información modulará el equilibrio entre la importancia de la información que maneja y los servicios que presta y el esfuerzo de seguridad requerido, en función de los riesgos a los que está expuesto, bajo el principio de proporcionalidad. Este proceso de categorización tiene como objeto asignar una categoría BÁSICA, MEDIA o ALTA a los sistemas de información:", answers: [
            "Un sistema de información será de categoría BÁSICA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel BAJO y alguna alcanza un nivel superior.",
            "Un sistema de información será de categoría MEDIA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel MEDIO y ninguna alcanza un nivel bajo.",
            "Un sistema de información será de categoría ALTA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel ALTO.",
            "Un sistema de información será de categoría ALTA si ninguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel ALTO."
        ], 
        correct: 2 
    },
    
    { question: "92. ¿Qué se entiende por 'garantías adecuadas' para transferir datos a un tercer país sin una decisión de adecuación?:", answers: [
            "El consentimiento verbal del interesado.",
            "La firma de cláusulas contractuales tipo aprobadas por la Comisión Europea o normas corporativas vinculantes.",
            "El pago de una tasa a la autoridad de control.",
            "La declaración unilateral de la empresa que transfiere los datos."
        ], 
        correct: 1 
    },
    
    { question: "93. Si decimos que el usuario da órdenes para que se realicen las tareas pertinentes con el objeto de recuperar los datos requeridos, nos referimos a:", 
        answers: [
            "Lenguajes orientados a objetos.",
            "Lenguajes procedimentales.",
            "Lenguajes no procedurales.",
            "Lenguajes lógicos."
        ], 
        correct: 1 
    },
    
    { question: "94. Cuando lo que se virtualiza es el entorno del puesto de trabajo estamos hablando de:", 
        answers: [
            "VDI",
            "SaaS",
            "IaaS",
            "VSAN"
        ], 
        correct: 0 
    },
    
    { question: "95. Escoja de entre las siguientes la opción correcta:", 
        answers: [
            "En el modo pasivo el servidor inicia la conexión de datos.",
            "En el modo activo el cliente inicia la conexión de datos.",
            "En el modo pasivo el cliente inicia la conexión de datos.",
            "En el modo activo el cliente inicia tanto la conexión de datos como la de control."
        ], 
        correct: 2 
    },
    
    { question: "96. ¿Cuál de las siguientes medidas es obligatoria para garantizar la seguridad de los datos personales?:", 
        answers: [
            "Solo cifrar los datos almacenados en servidores extranjeros.",
            "Implementar medidas técnicas y organizativas apropiadas para garantizar un nivel de seguridad adecuado.",
            "Permitir el acceso sin restricciones a los datos en todo momento.",
            "No aplicar ninguna medida si los datos se encuentran en servidores de la UE."
        ], 
        correct: 1 
    },
    
    { question: "97. ¿Cuál es la principal diferencia entre una red local (LAN) y una red Wi-Fi?:", 
        answers: [
            "La red Wi-Fi usa cables para la transmisión de datos, mientras que la LAN no.",
            "La red Wi-Fi transmite datos de manera inalámbrica, mientras que la LAN usa cables.",
            "La red LAN es más lenta que la Wi-Fi.",
            "No existe diferencia, ambos son tipos de redes locales."
        ], 
        correct: 1 
    },
    
    { question: "99. ¿Qué significan las siglas contenidas en la expresión XML?:", 
        answers: [
            "Extensible mail language.",
            "Xerox mail language.",
            "Extensible mark-up language.",
            "Extreme mail language."
        ], 
        correct: 2 
    },
    
    { question: "100. ¿Qué sistema permite gestionar múltiples dispositivos móviles de forma centralizada?:", 
        answers: [
            "SIEM",
            "VPN",
            "MDM",
            "NAT"
        ], 
        correct: 2 
    }  
   ];